网关接入FAQ
人民币网关商家FAQ
Q：人民币支付接口商家程序业务流程怎么处理
A：order page（订单确认页面） 提交订单信息―> send page（支付参数处理页面）提交支付信息―> rmb gateway（快钱人民币支付网关）用户支付完返回支付结果―> receive page（商家订单业务逻辑处理页面）商家业务逻辑处理完―> show page（显示支付结果页面）


Q：程序相应页面怎么处理
A：Send页面：将订单确认页面的订单号、订单金额、支付人姓名等传到send页面赋值给相应参数，然后按照接口规范文档或参照DEMO例题，将参数组成字符串后进行签名获取签名字符串signMsg，再将需要提交的参数照接口规范文档或参照DEMO例题以GET或POST方式提交到快钱人民币支付网关地址；
Receive页面：获取快钱返回的支付结果，将获取的参数按照接口规范文档或参照DEMO例题，先按照规范将参数组成字符串后进行签名，再将签名后的字符串与获取的签名字符串signMsg对比，如果一致再判断支付结果payResult是否等于10，10表示支付成功，如果payResult=10，再判断返回的订单金额orderAmount和商家系统订单表里的订单金额是否一致，如果一致再做业务逻辑处理，业务处理完然后输出快钱定义的两个标签1show页面地址，快钱接受到这两个标签就会自动跳转Show页面。以下是返回参数（参考用）：
http://www.gouwu51.net/99billpay/rmbtest/show.asp?msg=success&fee=0&bankDealId=&bankId=&ext1=&payAmount=2&dealId=5676092&orderTime=20090427011922&signMsg=3541B2CF01B55E7C61EC9C0D09183301&payType=12&language=1&errCode=&version=v2.0&ext2=&signType=1&orderAmount=2&orderId=20090427011922&dealTime=20090427012010&merchantAcctId=1001153656201&payResult=10
Show页面：显示支付结果给用户。快钱会把返回到receive页面的数据返回到show页面，所以订单号、支付金额等直接获取即可。以下是返回参数（参考用）：
http://www.gouwu51.net/99billpay/rmbtest/show.asp?msg=success&fee=0&bankDealId=&bankId=&ext1=&payAmount=2&dealId=5676092&orderTime=20090427011922&signMsg=3541B2CF01B55E7C61EC9C0D09183301&payType=12&language=1&errCode=&version=v2.0&ext2=&signType=1&orderAmount=2&orderId=20090427011922&dealTime=20090427012010&merchantAcctId=1001153656201&payResult=10


Q:为什么receive页面只能输出 这两个标签及参数定义
A：参数定义：
rtnOk=1;
rtnUrl= http://www.yourwebsite.com/show page
<%=rtnOk %><%=rtnUrl %>
快钱服务器通知到商家receive页面后，会抓取商家逻辑处理完输出的内容，当抓取到1则不会重复通知receive页面，抓取到0或会重复通知receive页面；当抓取到 http://www.yourwebsite.com/show page,快钱会自动打开新窗口跳转到show page。如果输出了其他内容会造成跳转失败，用户支付完不能调整到show page。


Q：参数怎么样签名，为空的参数需不需要签名
A：提交订单到快钱时的组成加密串的示例如下（假定全部参数值都不为空）：
inputCharset={inputCharset}&pageUrl={pageUrl}&bgUrl={bgUrl}&version={version}&l
anguage={language}&signType={signType}&merchantAcctId={merchantAcctId}&payer
Name={payerName}&payerContactType={payerContactType}&payerContact={payerCont
act}&orderId={orderId}&orderAmount={orderAmount}&orderTime={orderTime}&produ
ctName={productName}&productNum={productNum}&productId={productId}&product
Desc={productDesc}&ext1={ext1}&ext2={ext2}&payType={payType}&bankId={bankId
}&redoFlag={redoFlag}&pid={pid}&key={key}
快钱返回给商户时的组成加密串的示例如下（假定全部参数值都不为空）：
merchantAcctId={merchantAcctId}&version={version}&language={language}&signType
={signType}&payType={payType}&bankId={bankId}&orderId={orderId}&orderTime={
orderTime}&orderAmount={orderAmount}&dealId={dealId}&bankDealId={bankDealId}
&dealTime={dealTime}&payAmount={payAmount}&fee={fee}&ext1={ext1}&ext2={ext
2}&payResult={payResult}&errCode={errCode}&key={key}
因为返回的参数中根据选择的支付方式不同，返回的参数有时为空，有时不为空，例如：bankid在帐户支付时返回为空，在银行卡支付时返回相应银行代码。所以用一个非空组合函数将以上参数组成签名串，可以参照例题中的函数进行处理。


Q：快钱双向返回机制与重发机制
A：双向返回：用户支付完，快钱后台立即通知商家定义的bgurl页面，当抓取到receive页面中的标签1时快钱后台默认为用户页面加载正常，加载标签商家定义的show page后，立即跳转到商户定义的show page。如果快钱后台未获取标签1，前台跳转到pageUrl，后台5秒钟后再通知商户。如果还不成功，放入重发队列重发，则快钱后台会重复通知bgurl页面。
重发机制：30秒内第一次通知，1分钟内第二次通知，2分钟第三次通知，4分钟第四次通知，以此类推。。。。。。总共重发13次，最后通知时间为36小时。


Q：为什么要把密钥和会员号做成网站后台配置
A：如果写死在页面，商家密钥做了修改，就要修改程序，而且放在页面不安全。一定要把密钥做成后台可配置的。


Q:绑定快钱通知服务器IP
A：IP: 61.152.114.140 61.152.114.141 61.152.114.142 222.73.27.165


Q：提交参数到快钱有几种方式
A：一种是post提交，页面用form的形式提交到快钱网关；一种是get提交，以url的形式提交到快钱网关。


Q：如何获取“人民币网关账户号”
A：商家登录快钱帐户后，在验证状态右上边类似“用户编号：10012287711”，人民币网关使用的帐户号是在这个“用户编号”后面+01，即：1001228771101。如果提交到快钱网关时提示“商户号不存在”，请联系快钱技术服务人员获取。


Q：如何使用“人民币网关账户号”
A：在程序中提交参数：merchantAcctId=1001228771101。此处账户号为说明，请务使用。


Q：如何获取“人民币网关密钥”
A：商家使用自己的快钱email帐户登录对应的email中查看标题为“请查收您的产品密钥”的邮件，例如快钱帐户是：kquser@126.com，则登录网站www.126.com进入邮箱查看，当有多个产品时请识别邮件内容，例如：
【本邮件发送的为您的产品密钥，请注意保存。
功能：人民币网关
密钥：9QEA634SCX75ETYC】
其中大写的16位字符即“人民币网关密钥”。


Q：如何使用“人民币网关密钥”
A：在程序中提交参数：key=9QEA634SCX75ETYC。此处密钥为说明，请务使用。


Q：测试通过正式使用前为什么要修改“人民币网关密钥”，及如何修改密钥
A： 因密钥是对数据签名唯一的凭证，如果泄露，别人可以恶意模拟交易，造成不必要的损失，。用快钱帐户登陆快钱---快钱工具---设置产品参数，进行网关密钥的修改，修改密钥时需提供原始密钥，新密钥只能是数字+字母，区分字母大小写，字符位数大于等于6位小于等于16位。修改完，网站也要一并更新，否则会造成提交失败，提示签名错误。


Q：字符集：inputCharset参数说明及如何使用
A：字符集设定跟网站程序有关，快钱会按照设置的值对提交到快钱的参数进行相应编码后签名，如果提交的字符集和商家程序本地签名的时使用的字符集不一致，会导致签名出错。如果网站程序编码是utf-8，则inputCharset=1，如果网站程序编码是gb2312，则inputCharset=3，如果网站程序编码是GBK，则inputCharset=2


Q：接口是否支持繁体编码方式
A：暂不支持


Q：如果程序是1.0的接口能否使用新会员号
A：不可以，而且v1.0的接口程序和v2.0的接口程序不通用，如果程序版本是v1.0则要升级到v2.0才能正常使用支付网关。


Q：pageUrl中参数怎么定义
A：pageUrl定义接受支付结果的页面地址，为前台页面通知，网关提交时可为空，如果不为空必须是加http的接收参数页面的绝对路径；如：
pageUrl=“http://www.yoursite.com/receive.asp”。
如果商家要带自己的参数一定要这样做，pageUrl=http://www.yourwebsite.com/receive.asp?code=kuaiqian
如果带多个参数：pageUrl=http://www. yourwebsite..com/receive.asp?code=kuaiqian&mode=pay
要注意不要太长，以免快钱再带自己的参数时超过url规定允许的字符数。


Q：bgUrl中参数怎么定义
A：定义接受支付结果的页面地址，为后台服务器通知，网关提交时不可为空，必须是加http的接收参数页面的绝对路径；如：
bgUrl=“http://www.yoursite.com/receive.asp”。
如果商家要带自己的参数要这样做， bgUrl=http://www.yourwebsite.com/receive.asp?code=kuaiqian&
如果带多个参数：bgUrl=http://www.yourwebsite.com/receive.asp?code=kuaiqian&mode=pay&
总之要带自己的参数最后要加上“&”字符，还要注意不要太长，以免快钱再带自己的参数时超过url规定允许的字符数。


Q：bgUrl或pageUrl中的网站地址可否为IP。
A：可以为ip，如：bgUrl= http://202.101.1.101/receive.asp ，要注意，如果网站IP更改则网关参数bgUrl或pageUrl也要进行修改，否则通知会失败，造成掉单。


Q：bgUrl或pageUrl中的网站地址后可否加端口。
A：可以加端口，如：bgUrl= http://www.yourwebsite.com:8080/receive.asp ，要注意，如果网站端口更改则网关参数bgUrl或pageUrl也要进行修改，否则通知会失败，造成掉单。


Q：bgUrl与pageurl的区别
A：快钱通过服务器连接的方式将交易结果发送到[bgUrl]对应的页面地址，在商户处理完成后输出的如果为1，页面会转向到对应的地址。如果快钱未接收到对应的地址，快钱将把支付结果GEt到[pageUrl]对应的页面，bgurl是后台通知，即使浏览器关闭我们也会通知该地址。
如果[bgUrl]为空，快钱将支付结果GET到[pageUrl]对应的地址，如果[bgUrl]不为空，并且[bgUrl]页面指定的地址不为空，则转向到对应的地址，pageUrl是前台通知，浏览器关闭后我们不会通知该地址。


Q：商户订单提交时间：orderTime如何使用
A:数字串，一共14 位格式为：年[4 位]月[2 位]日[2 位]时[2 位]分[2 位]秒[2位]
yyyyMMddhhmmss 例如：20071117020101，如果提交其他格式或位数不对，会提示“订单提交时间不正确”。


Q：订单金额：orderAmount如何使用
A：orderAmount单位为分，网关最少提交1分，不能有小数，如果提交的是1元，则要进行转换为orderAmount=100。


Q：商品数量：productNum 如何使用
Q：提交订单金额为orderAmount=1快钱账号余额没有入账1分钱。
A：因快钱每笔交易最低手续费是1分，默认按交易额的1%收取手续费。商家实收金额=支付金额payamount-费用fee=1-1=0。


Q：商户订单号：orderId如果使用
A：商家可以自己定义，只允许使用字母、数字、- 、_,并以字母或数字开头
每商户提交的订单号，必须在自身账户交易中唯一


Q：同一订单禁止重复提交标志：redoFlag 如何使用
A：同一订单禁止重复提交标志，1代表同一订单号只允许提交1次；0表示同一订单号在没有支付成功的前提下可重复提交多次。商家在使用的时候结合自己的网站特点选择使用，如果用0，开发的时候建议不要保留订单提交的页面，提交到快钱的时候不是从新页面打开而是在本页面打开，即直接在订单提交的页面打开快钱的支付页面，这样可防止用户在不清楚自己是否支付成功的情况下重复提交支付。
在未支付成功的情况下，如果同一订单号只允许提交一次即失效，下次不能再重复提交，则redoFlag=1；如果同一订单号要允许重复提交，则redoFlag=0。


Q：商品代码：productId如何使用
A：productId：适用商品代码。默认为空，在未使用优惠券时这个参数为空，商家在快钱发行了优惠券，并且要求仅对某类商品使用优惠券，这时会用到这个参数。在快钱生成优惠券的时候，会填这个适用商品代码，生成这个优惠券后，网站在对商品要进行优惠的的时候，传这个商品信息的时候就要把生成这个优惠券时填的适用商品代码传给productId这个参数。用户支付的时候在快钱支付页面输入了这个优惠券号码就能对这个商品优惠了。如果传了这个参数，那么用户再用其他优惠券支付时，如果其他优惠券的适用商品代码与传的productId不一致的话，就不能进行优惠支付，只能用与productId一致的优惠券支付。


Q：扩展字段：ext1和ext2 如何使用
A：商家如果有其他参数需要传，但快钱定义的参数中没有，则可以通过ext1和ext2两个扩展参数传值，注意不要太长，以免超过url允许的长度。


Q：合作伙伴在快钱的用户编号：pid如何使用
A：如果商家是快钱的直接签约用户，则此处pid为空，如果商家是合作伙伴中的系统及平台提供商则传商家用户编号，如“用户编号：10012287711”。


Q：FORM提交参数后为什么快钱接收不到参数
A：一是form的action提交地址有误；二是如果在input标签中只用id，要用neme，没有name的话会报错。


Q：提示“商户号不存在”是什么原因
A：检查提交的是否正确，是否在原商家会员编号后+01，如会员编号为：10012287711，则merchantAcctId=1001228771101；如果提交的是正确的，则联系快钱技术服务人员，确定网关功能是否开通。


Q：提交参数是否区分大小写
A：区分大小写，一定要按照接口规范上的参数定义。


Q：提交时可以只提交不为空的参数吗
A：可以，但接口规范中不可空的参数一定要传。而且在组成签名字符串时，要按照文接口规范中按顺序组成签名串。而且组成签名串的字符要和提交的字符一致。


Q：提示“提交订单失败,不支持的网关接口版本号 !”是什么原因。
A：version:网关版本号传错 或者 传到网关的是空值，因为判断的时候会首先判断版本号参数是否为空、是否错误。


Q：提示“订单信息的签名内容不正确”是什么导致的
A：当商家程序组成的签名串和传参数到快钱后，快钱组成的字符串不一致，提示订单签名信息不正确；密钥和会员号不匹配；参数编码和页面编码不一致；参数传了中文，编码不正确；参数传了特殊字符；少传参数或传的参数名和文档不一致；组成签名串时一定要按照接口规范中的字符顺序组合。如果参数都正确，是asp程序请检查MD5是否用的DEMO中的md5文件。因字库版本不同，提交的中文字符也许是字库没有的，可能会造成签名不正确。


Q：提交到快钱支付页面时，商家名称可否定制
A：可以，默认是商家注册时的名字，个人即个人名字，企业为企业名称。如果需要定制成其他名称，可以在签协议时勾选网站名称定制，网关功能开通后，会按照协议定制的名称显示；如果未签协议联系快钱商务对接人，签订网站名称定制协议。


Q：页面使用了框架为什么提交不到快钱网关
A：快钱网关不支持框架，如果使用框架，请去掉或在框架外传值。


Q：为什么传英文正常，传了中文提示签名出错，
A：因为英文不受编码影响，而中文在传值时受编码影响，如果商家程序签名时是组成的字符串中是中文，当传到快钱时因为网站及程序编码的影响可能已经不是中文，所以快钱在组成签名串时跟商家的不一致导致出错。所以用户在签名时的字符串要和提交到快钱后的字符串一致。


Q：为什么要妥善保管密钥和在接收页面做金额判断
A：密钥是验证支付信息是不是正确的凭证，当密钥被别人掌握，在支付的时候下笔100的订单，但支付的时候用同样的订单号，把金额改小，模拟一笔交易，支付成功后，快钱返回给接收页面数据的时候，会验签通过将那笔100的订单更新。所以要保管好自己的密钥，在程序做完后把原密钥修改。在做开发的时候，把会员号和密钥做成可在网站后台添加修改的，将密钥和会员号存在数据库中，用的时候从数据库取。返回的数据中payamount是用户实际的支付金额，当用户模拟交易和使用快钱优惠券的话，payamount这个值和orderamount的值是不一样的，orderamount=payamount+优惠金额，所以要做金额判断，将orderamount和你数据库中的订单金额对比，如果不一致就有可能是用户模拟交易。


Q：支付成功后为什么不能跳转到rtnurl定义的地址上
A：只定义了pageurl没有定义bgurl，定义了bgurl后pageurl可以为空；bgurl定义的接收页面有问题，程序没有正常执行；rtnurl定义的地址不是外网可访问的地址；rtnurl定义的地址页面程序有问题；rtnurl或bgurl定义的地址中用了cookie或session；用户浏览器启用了阻止弹出窗口，要把阻止弹出窗口关闭；除了输出快钱定义的两个标签，程序还输出了其他页面内容。


Q：支付完提示：商家地址不可到达或页面打印出类似于这样的
1http://www.yoursite.com/show.asp
A：只定义了pageurl没有定义bgurl，定义了bgurl后pageurl可以为空；bgurl定义的接收页面有问题，程序没有正常执行或地址不存在；rtnurl定义的地址不是外网可访问的地址或页面程序有问题；rtnurl或bgurl定义的地址中用了cookie或session。；除了输出快钱定义的两个标签，程序还输出了其他页面内容。


Q：订单金额问题
A：send页面中的orderAmount 金额是以分为单位，即传1为0.01元；receive页面中的orderAmount 金额也是以分为单位，这个金额等于send页面的orderAmount；receive页面中的payAmount为用户实际支付金额，也是以分为单位；当用户使用优惠券或者用户恶意模拟交易的时候orderAmount不等于payAmount。所以商家在做业务处理的时候要判断payAmount是否等于提交的orderAmount。


Q：如果要把支付人email传到快钱网关上怎么处理
A：支付人联系方式类型：payerContactType.和支付人联系方式：payerContact.Value 组合提交，例如：payerContactType =1，payerContact.Value=payuser@xxx.com。


Q：如果支付成功后没有返回成功页面，怎样获取快钱返回参数
A：使用链接：http://www.99bill.com/gateway/notifyMerchant.htm?seqId=快钱交易号
快钱交易号在支付凭证上有，非商家订单号。


Q：对返回数据验签时为签名不一致
A：检查密钥是否是合法密钥，是否跟提交时密钥一致。检查把返回参数组成签名字符串是否有问题，顺序是否一致，参数名是否都正确，参考DEMO例题。


Q：接收页面一秒钟接收两个相同的通知
A：我们系统有时会在一秒钟内发两个或三个相同的通知，原因是我们系统有两个发通知的服务，一般情况只要我们接收返回数据比较及时的话只会发一个通知，但也会在一秒内发多个通知，解决重复更新可以利用update方式来对数据库进行写操作的锁等待，例如原来的订单表order的状态status=0，一旦接受到成功时则更新为1，利用语句：update order set status=1 where status=0，通过这个语句执行更新操作，数据库会返回成功更新多少条记录（如果更新为0条记录，则表示执行更新时status的状态不是0），如果更新了1条记录，则表示该订单是第一次收到快钱的消息，则进行下面的业务逻辑处理，如果更新了0条记录，则表示是后来收到的重复通知，则直接返回给快钱成功接受消息而不进行业务逻辑处理。


Q：快钱静态网关怎么实现
A：地址：https://www.99bill.com/order:快钱账户EMAIL 例如： https://www.99bill.com/order:kqkqklqcom@126.com


Q：做银行直连怎么处理参数及银行代码
A：提交参数时：普通支付：paytype="00"， bankdi=""或不要bankid参数；
银行直连：paytype="00"， bankdi="银行代码" ，其他参数都不变。
银行代码：
ABC 中国农业银行 BEA 东亚银行 BOB 北京银行 CCB 中国建设银行
CEB 中国光大银行 CIB 兴业银行 CMB 招商银行 GDB 广东发展银行
HXB 华夏银行 SDB 深圳发展银行 BCOM 中国交通银行 CBHB 渤海银行
CMBC 中国民生银行 ICBC 中国工商银行 NBCB 宁波银行 NJCB 南京银行 POST 中国邮政储蓄 SPDB 上海浦东发展银行 BJRCB 北京农村商业银行
CITIC 中信银行 CPSRB 中国邮政储蓄 SHRCC 上海农村商业银行走银联
BOC_SH 中国银行(上海)走银联 BOC_GZ 中国银行(广州)走银联
GZRCC 广州市农村信用合作社走银联 GZCB 广州市商业银行走银联


Q：快钱测试环境及配置
A：网关地址提交地址如下：
接口中收款账户ID：1001153656201
密钥：ZUZNJB8MF63GA83J
支付网关处付款账户：kquser02@sina.com
密码：99bill
正式使用前一定要检查提交地址是否是正式环境地址：https://www.99bill.com/gateway/recvMerchantInfoAction.htm，及检查是否是商家有效的商户网关帐户号和密钥
神州行网关商家FAQ


Q：神州行支付接口程序处理流程
A：order page（订单确认页面） 提交订单信息―> send page（支付参数处理页面）提交支付信息―> szx gateway（快钱神州行支付网关）用户支付完返回支付结果―> receive page（商家订单业务逻辑处理页面）商家业务逻辑处理完―> show page（显示支付结果页面）。


Q：程序相应页面怎么处理
A：Send页面：将订单确认页面的订单号、订单金额、支付人姓名等传到send页面赋值给相应参数，然后按照接口规范文档或参照DEMO例题，将参数组成字符串后进行签名获取签名字符串signMsg，再将需要提交的参数照接口规范文档或参照DEMO例题以GET或POST方式提交到快钱神州行支付网关地址；
Receive页面：获取快钱返回的支付结果，将获取的参数按照接口规范文档或参照DEMO例题，先按照规范将参数组成字符串后进行签名，再将签名后的字符串与获取的签名字符串signMsg对比，如果一致再判断支付结果payResult是否等于10，10表示支付成功，如果payResult=10，再判断返回的订单金额orderAmount和商家系统订单表里的订单金额是否一致，如果一致再做业务逻辑处理，业务处理完然后输出快钱定义的两个标签1show页面地址，快钱接受到这两个标签就会自动跳转Show页面。以下是返回参数（参考用）：
http://www.gouwu51.net/receive.asp?merchantAcctId=1001630860902&version=v2.0&language=1&payType=42&cardNumber=84352455555558588&cardPwd=568444555555511111&orderId=20090318115305&orderAmount=10000&dealId=72120090318001065293553962&orderTime=20090318115305&ext1=001001&ext2=llyy&payAmount=10000&billOrderTime=20090318115605&payResult=11&signType=1&signMsg=CCA025395B91B1084253C5E6E100A8D1
Show页面：显示支付结果给用户。快钱会把返回到receive页面的数据返回到show页面，所以订单号、支付金额等直接获取即可。以下是返回参数（参考用）：
http://www.gouwu51.net/99billpay/rmbtest/show.asp?msg=success merchantAcctId=1001630860902&version=v2.0&language=1&payType=42&cardNumber=84352455555558588&cardPwd=568444555555511111&orderId=20090318115305&orderAmount=10000&dealId=72120090318001065293553962&orderTime=20090318115305&ext1=001001&ext2=llyy&payAmount=10000&billOrderTime=20090318115605&payResult=10&signType=1&signMsg=CCA025395B91B1084253C5E6E100A8D1


Q:为什么receive页面只能输出 这两个标签
及参数定义
A：参数定义：
rtnOk=1;
rtnUrl= http://www.yourwebsite.com/show page
<%=rtnOk %><%=rtnUrl %>
快钱服务器通知到商家receive页面后，会抓取商家逻辑处理完输出的内容，当抓取到1则不会重复通知receive页面，抓取到0或会重复通知receive页面；当抓取到 http://www.yourwebsite.com/show page,快钱会自动打开新窗口跳转到show page。如果输出了其他内容会造成跳转失败，用户支付完不能调整到show page。


Q：参数怎么样签名，为空的参数需不需要签名
A：提交订单到快钱时的组成加密串的示例如下（假定全部参数值都不为空）：
inputCharset={inputCharset}&bgUrl={bgUrl}&pageUrl={pageUrl}&version={version}&l
anguage={language}&signType={signType}&merchantAcctId={merchantAcctId}&payer
Name={payerName}&payerContactType={payerContactType}&payerContact={payerCont
act}&orderId={orderId}&orderAmount={orderAmount}&payType={payType}&cardNum
ber={cardNumber}&cardPwd={cardPwd}&fullAmountFlag={fullAmountFlag}&orderTim
e={orderTime}&productName={productName}&productNum={productNum}&productId
={productId}&productDesc={productDesc}&ext1={ext1}&ext2={ext2}&key={key}
快钱返回给商户时的组成加密串的示例如下（假定全部参数值都不为空）：
merchantAcctId={merchantAcctId}&version={version}&language={language}&payType
={payType}&cardNumber={cardNumber}&cardPwd={cardPwd}&orderId={orderId}&ord
erAmount={orderAmount}&dealId={dealId}&orderTime={orderTime}&ext1={ext1}&ext
2={ext2}&payAmount={payAmount}&billOrderTime={billOrderTime}&payResult={pay
Result}&signType={signType}&key={key}因为返回的参数中根据选择的支付方式不同，返回的参数有时为空，有时不为空，例如：bankid在帐户支付时返回为空，在银行卡支付时返回相应银行代码。所以用一个非空组合函数将以上参数组成签名串，可以参照例题中的函数进行处理。


Q：快钱双向返回机制与重发机制
A：神州行的网关通知逻辑现在有三种:
1.正常交易完成以后的商户通知：
1.1成功后的后台通知商户，然后根据商户返回值进行页面跳转；
1.2后台通知商户如果不成功(不成功包括无法通知到商户或者商户没有按照接口文档中的返回格式字符串""均视为不成功，v1.0网关除外),系统会在一天内重发13次后台通知给商户;
2.系统quartz补发商户通知:
系统后台有一个quartz，会每五分钟启动一次，把所有没有成功通知商户的订单查询出来，进行类似正常交易完成以后的商户后台通知，逻辑和正常交易完成以后的商户通知一样;
3.系统提供手工通知的功能
(http://www.99bill.com/szx_gateway/szxgateway/inc_pageNotify.htm?gatewayPayOrderId=快钱交易号)
在后台通知或者补发通知功能没有发送成功通知给商户的时候，系统提供一种手工通知商户的方式，同时该功能在商户查询神州行交易明细中也可以该通知按钮，可以自行由商户触发


Q：为什么要把密钥和会员号做成网站后台配置
A：如果写死在页面，商家密钥做了修改，就要修改程序，而且放在页面不安全。一定要把密钥做成后台可配置的。


Q:绑定快钱通知服务器IP
A：IP: 61.152.114.140 61.152.114.141 61.152.114.142 222.73.27.165


Q：提交参数到快钱有几种方式
A：一种是post提交，页面用form的形式提交到快钱网关；一种是get提交，以url的形式提交到快钱网关。


Q：如何获取“神州行网关账户号”
A：因产品开通的顺序不同，“神州行网关帐户号”是动态的，默认是在会员编号后面+02；商家登录快钱帐户后，在验证状态右上边类似“用户编号：10012287711”，神州行网关使用的帐户号是在这个“用户编号”后面+02，即：1001228771102。如果提交到快钱网关时提示“商户号不存在”，请联系快钱技术服务人员获取。


Q：如何使用“神州行网关账户号”
A：在程序中提交参数：merchantAcctId=1001228771102。此处账户号为说明，请务使用。


Q：如何获取“神州行网关密钥”
A：商家使用自己的快钱email帐户登录对应的email中查看标题为“请查收您的产品密钥”的邮件，例如快钱帐户是：kquser@126.com，则登录网站www.126.com进入邮箱查看，当有多个产品时请识别邮件内容，例如：
【本邮件发送的为您的产品密钥，请注意保存。
功能：神州行网关
密钥：9QEA634SCX75ETYC】
其中大写的16位字符即“神州行网关密钥”。


Q：如何使用“神州行网关密钥”
A：在程序中提交参数：key=9QEA634SCX75ETYC。此处密钥为说明，请务使用。


Q：测试通过正式使用前为什么要修改“神州行网关密钥”，及如何修改密钥
A： 因密钥是对数据签名唯一的凭证，如果泄露，别人可以恶意模拟交易，造成不必要的损失。用快钱帐户登陆快钱---快钱工具---设置产品参数，进行网关密钥的修改。修改完，网站也要一并更新，否则会造成提交失败，提示签名错误。


Q：如果程序是1.0的接口能否使用新会员号
A：不可以，而且v1.0的接口程序和v2.0的接口程序不通用，如果程序版本是v1.0则要升级到v2.0才能正常使用支付网关。


Q：字符集：inputCharset参数说明及如何使用
A：字符集设定跟网站程序有关，快钱会按照设置的值对提交到快钱的参数进行相应编码后签名，如果提交的字符集和商家程序本地签名的时使用的字符集不一致，会导致签名出错。如果网站程序编码是utf-8，则inputCharset=1，如果网站程序编码是gb2312，则inputCharset=3，如果网站程序编码是GBK，则inputCharset=2


Q：接口是否支持繁体编码方式
A：支持，inputCharset值为5


Q：pageUrl中参数怎么定义
A：pageUrl定义接受支付结果的页面地址，为前台页面通知，网关提交时可为空，如果不为空必须是加http的接收参数页面的绝对路径；如：
pageUrl=“http://www.yoursite.com/receive.asp”。
如果商家要带自己的参数一定要这样做，pageUrl=http://www.yourwebsite.com/receive.asp?code=kuaiqian
如果带多个参数：pageUrl=http://www. yourwebsite..com/receive.asp?code=kuaiqian&mode=pay
要注意不要太长，以免快钱再带自己的参数时超过url规定允许的字符数。


Q：bgUrl中参数怎么定义
A：定义接受支付结果的页面地址，为后台服务器通知，网关提交时不可为空，必须是加http的接收参数页面的绝对路径；如：
bgUrl=“http://www.yoursite.com/receive.asp”。
如果商家要带自己的参数要这样做， bgUrl=http://www.yourwebsite.com/receive.asp?code=kuaiqian&
如果带多个参数：bgUrl=http://www.yourwebsite.com/receive.asp?code=kuaiqian&mode=pay&
总之要带自己的参数最后要加上“&”字符，还要注意不要太长，以免快钱再带自己的参数时超过url规定允许的字符数。


Q：bgUrl或pageUrl中的网站地址可否为IP。
A：可以为ip，如：bgUrl= http://202.101.1.101/receive.asp ，要注意，如果网站IP更改则网关参数bgUrl或pageUrl也要进行修改，否则通知会失败，造成掉单。


Q：bgUrl或pageUrl中的网站地址后可否加端口。
A：可以加端口，如：bgUrl= http://www.yourwebsite.com:8080/receive.asp ，要注意，如果网站端口更改则网关参数bgUrl或pageUrl也要进行修改，否则通知会失败，造成掉单。


Q：bgUrl与pageurl的区别
A：快钱通过服务器连接的方式将交易结果发送到[bgUrl]对应的页面地址，在商户处理完成后输出的如果为1，页面会转向到对应的地址。如果快钱未接收到对应的地址，快钱将把支付结果GEt到[pageUrl]对应的页面，bgurl是后台通知，即使浏览器关闭我们也会通知该地址。
如果[bgUrl]为空，快钱将支付结果GET到[pageUrl]对应的地址，如果[bgUrl]不为空，并且[bgUrl]页面指定的地址不为空，则转向到对应的地址，pageUrl是前台通知，浏览器关闭后我们不会通知该地址。


Q：商户订单提交时间：orderTime如何使用
A:数字串，一共14 位格式为：年[4 位]月[2 位]日[2 位]时[2 位]分[2 位]秒[2位]
yyyyMMddhhmmss 例如：20071117020101，如果提交其他格式或位数不对，会提示“订单提交时间不正确”。


Q：订单金额：orderAmount如何使用
A：orderAmount单位为分，最低交易金额1元，如果提交的是1元，则要进行转换为orderAmount=100。


Q：商户订单号：orderId如果使用
A：商家可以自己定义，只允许使用字母、数字、- 、_,并以字母或数字开头
每商户提交的订单号，必须在自身账户交易中唯一


Q：全额支付标志：fullAmountFlag 如何使用
A：0 代表非全额支付方式，支付完成后返回订单金额为商户提交的订单金额。如果预付卡面额小于订单金额时，返回支付结果为失败；预付卡面额大于或等于订单金额时，返回支付结果为成功。
1 代表全额支付方式，支付完成后返回订单金额为用户预付卡的面额。只要预付卡销卡成功，返回支付结果都为成功。
fullAmountFlag =0 ：如果订单金额是20，卡面值是50，那么剩余30会预存到用户在支付页面留的email中，如果这个email是快钱是快钱帐户在帐户中会看到这30快钱，如果这个email不是快钱帐户，用这个email注册成快钱帐户后帐户中会有那30快钱。下次支付的时候就用帐户支付。商家如果是普通神州网关一定要用0。
fullAmountFlag =1 ：如果订单金额是20，卡面值是50，那么支付完后，商家实际收到的是50。我们会返回两个参数payAmount=50，orderAmount=20。
商家用卡密直连网关时才能fullAmountFlag =1。


Q：商品代码：productId如何使用
A：productId：适用商品代码。默认为空，在未使用优惠券时这个参数为空，商家在快钱发行了优惠券，并且要求仅对某类商品使用优惠券，这时会用到这个参数。在快钱生成优惠券的时候，会填这个适用商品代码，生成这个优惠券后，网站在对商品要进行优惠的的时候，传这个商品信息的时候就要把生成这个优惠券时填的适用商品代码传给productId这个参数。用户支付的时候在快钱支付页面输入了这个优惠券号码就能对这个商品优惠了。如果传了这个参数，那么用户再用其他优惠券支付时，如果其他优惠券的适用商品代码与传的productId不一致的话，就不能进行优惠支付，只能用与productId一致的优惠券支付。


Q：扩展字段：ext1和ext2 如何使用
A：商家如果有其他参数需要传，但快钱定义的参数中没有，则可以通过ext1和ext2两个扩展参数传值，注意不要太长，以免超过url允许的长度。


Q：神州行网关支付支付哪些面额的充值卡，及支付那些地方卡
A：目前支持：50、100、300、500，支付全国通用的神州行卡（卡号17位），支持江苏移动充值卡（卡号16），支持浙江移动充值卡（卡号10位）。


Q：FORM提交参数后为什么快钱接收不到参数
A：一是form的action提交地址有误；二是如果在input标签中只用id，要用neme，没有name的话会报错。


Q：提示“商户号不存在”是什么原因
A：检查提交的是否正确，是否在原商家会员编号后+02，如会员编号为：10012287711，则merchantAcctId=1001228771102；如果提交的是正确的，如不确定商户号是多少，则联系快钱技术服务人员，确定网关功能是否开通及正确的商户号。


Q：提交参数时，卡号和卡密参数可以不传吗
A：可以，但在卡密直连时一定要传。可为空参数除了需要的外都可以不传。


Q：卡密直连支付时为什么没有返回页面给用户
A：因为卡密直连支付时是后台处理，处理完快钱会后台通知给商家bgUrl定义的页面。一般需要1到5分钟的时间才会返回，商家可以做一个进度条页面，1分钟刷新一下页面，获取到快钱后台通知的结果后，显示给用户。类似于快钱普通神州行支付的进度条页面。


Q：提交参数是否区分大小写
A：区分大小写，一定要按照接口规范上的参数定义。


Q：提交时可以只提交不为空的参数吗
A：可以，但接口规范中不可空的参数一定要传。而且在组成签名字符串时，要按照文接口规范中按顺序组成签名串。而且组成签名串的字符要和提交的字符一致。


Q：提示“提交订单失败,不支持的网关接口版本号 !”是什么原因。
A：version:网关版本号传错 或者 传到网关的是空值，因为判断的时候会首先判断版本号参数是否为空、是否错误。


Q：提示“MAC不正确”是什么导致的
A：当商家程序组成的签名串和传参数到快钱后，快钱组成的字符串不一致，提示订单签名信息不正确；密钥和会员号不匹配；参数编码和页面编码不一致；参数传了中文，编码不正确；参数传了特殊字符；少传参数或传的参数名和文档不一致；组成签名串时一定要按照接口规范中的字符顺序组合。因字库版本不同，提交的中文字符也许是字库没有的，可能会造成签名不正确。


Q：提交到快钱支付页面时，商家名称可否定制
A：可以，默认是商家注册时的名字，个人即个人名字，企业为企业名称。如果需要定制成其他名称，可以在签协议时勾选网站名称定制，网关功能开通后，会按照协议定制的名称显示；如果未签协议联系快钱商务对接人，签订网站名称定制协议。


Q：页面使用了框架为什么提交不到快钱网关
A：快钱网关不支持框架，如果使用框架，请去掉或在框架外传值。


Q：为什么传英文正常，传了中文提示签名出错，
A：因为英文不受编码影响，而中文在传值时受编码影响，如果商家程序签名时是组成的字符串中是中文，当传到快钱时因为网站及程序编码的影响可能已经不是中文，所以快钱在组成签名串时跟商家的不一致导致出错。所以用户在签名时的字符串要和提交到快钱后的字符串一致。


Q：为什么要妥善保管密钥和在接收页面做金额判断
A：密钥是验证支付信息是不是正确的凭证，当密钥被别人掌握，在支付的时候下笔100的订单，但支付的时候用同样的订单号，把金额改小，模拟一笔交易，支付成功后，快钱返回给接收页面数据的时候，会验签通过将那笔100的订单更新。所以要保管好自己的密钥，在程序做完后把原密钥修改。在做开发的时候，把会员号和密钥做成可在网站后台添加修改的，将密钥和会员号存在数据库中，用的时候从数据库取。返回的数据中payamount是用户实际的支付金额，当用户模拟交易和使用快钱优惠券的话，payamount这个值和orderamount的值是不一样的，orderamount=payamount+优惠金额，所以要做金额判断，将orderamount和你数据库中的订单金额对比，如果不一致就有可能是用户模拟交易。


Q：支付成功后为什么不能跳转到rtnurl定义的地址上
A：只定义了pageurl没有定义bgurl，定义了bgurl后pageurl可以为空；bgurl定义的接收页面有问题，程序没有正常执行；rtnurl定义的地址不是外网可访问的地址；rtnurl定义的地址页面程序有问题；rtnurl或bgurl定义的地址中用了cookie或session；用户浏览器启用了阻止弹出窗口，要把阻止弹出窗口关闭；除了输出快钱定义的两个标签，程序还输出了其他页面内容。


Q：支付完提示：商家地址不可到达或页面打印出类似于这样的
1http://www.yoursite.com/show.asp
A：只定义了pageurl没有定义bgurl，定义了bgurl后pageurl可以为空；bgurl定义的接收页面有问题，程序没有正常执行或地址不存在；rtnurl定义的地址不是外网可访问的地址或页面程序有问题；rtnurl或bgurl定义的地址中用了cookie或session。；除了输出快钱定义的两个标签，程序还输出了其他页面内容。


Q：神州行的订单金额小于卡的金额，支付后余额怎么处理。
A：提交时需要网关中fullAmountFlag="0"。当订单金额小于卡的面额时，用户会在网关处留个email，如果留的email是快钱帐户，余额会自动出入留的email帐户中；如果留的email不是快钱帐户，用留的email注册成快钱帐户后帐户中也会有余额。如果留的email错误，找快钱客服人员找回。


Q：提示“卡密已失效”是什么原因导致
A：支付时使用的卡密是已经使用过的，或被移动标记为已过期的卡提交会报该错误。请换个卡号和卡密支付。


Q：订单金额问题
A：send页面中的orderAmount 金额是以分为单位，即传1为0.01元；receive页面中的orderAmount 金额也是以分为单位，这个金额等于send页面的orderAmount；receive页面中的payAmount为用户实际支付金额，也是以分为单位；当用户使用优惠券或者用户恶意模拟交易的时候orderAmount不等于payAmount。所以商家在做业务处理的时候要判断payAmount是否等于提交的orderAmount。


Q：如果要把支付人email传到快钱网关上怎么处理
A：支付人联系方式类型：payerContactType.和支付人联系方式：payerContact.Value 组合提交，例如：payerContactType =1，payerContact.Value=payuser@xxx.com。


Q：如果支付成功后没有返回成功页面，怎样获取快钱返回参数
A：http://www.99bill.com/szx_gateway/szxgateway/inc_pageNotify.htm?gatewayPayOrderId=快钱交易号，打开这个链接即可，快钱交易号在支付凭证上有，非商家订单号。


Q：对返回数据验签时为签名不一致
A：检查密钥是否是合法密钥，是否跟提交时密钥一致。检查把返回参数组成签名字符串是否有问题，顺序是否一致，参数名是否都正确，参考DEMO例题。


Q：接收页面一秒钟接收两个相同的通知
A：我们系统有时会在一秒钟内发两个或三个相同的通知，原因是我们系统有两个发通知的服务，一般情况只要我们接收返回数据比较及时的话只会发一个通知，但也会在一秒内发多个通知，解决重复更新可以利用update方式来对数据库进行写操作的锁等待，例如原来的订单表order的状态status=0，一旦接受到成功时则更新为1，利用语句：update order set status=1 where status=0，通过这个语句执行更新操作，数据库会返回成功更新多少条记录（如果更新为0条记录，则表示执行更新时status的状态不是0），如果更新了1条记录，则表示该订单是第一次收到快钱的消息，则进行下面的业务逻辑处理，如果更新了0条记录，则表示是后来收到的重复通知，则直接返回给快钱成功接受消息而不进行业务逻辑处理。


Q：卡密直连怎么处理
A：提交参数时：普通支付：paytype="42"，cardNumber=""和cardPwd=""，或者卡号和卡密这两个参数不传；
卡密直连：paytype="52"， cardNumber="对应卡号"和cardPwd="对应卡密"，其他参数都不变。


Q：是否支持神州行wap
A：支付，跟普通神州行只是提交地址不同，提交参数一样，支持卡密直连，


Q：快钱测试环境及配置
A：网关地址提交地址如下：
接口中收款账户ID：1001153656202
密钥：YKHQBTZMDR7WUTHA
支付卡号填写规则
神州行：
----卡号卡密提交部分
商户提交的时候卡密不做限制，卡号需要遵循如下规则：
卡号要17位，前15位随便定义，后三位遵循以下规则；密码为任意18位。
卡号的后三位为【000，100】之内均为成功；
卡号的后三位为【101，110】之内均为失败；
卡号的后三位为【111，120】之内均为失败；
卡号的后三位为【121，130】之内均为失败；
卡号的后三位为【131，140】之内均为失败；
除此以外的卡号的返回码则不在定义的范围内，会做超时处理,即不返回相应的结果.
--------卡号卡密结果部分
如果要返回成功结果:
卡号的后三位为:000---020，支付成功；
如果需要返回失败结果:
031----040或者071----
如果输入验证码提示出错请输入：8888
